{
    "question": "C = ....... F\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalor-yang-diperlukan-untuk-menaikkan-suhu-500-gr-air-dari-20-de-722",
            "question": "kalor yang diperlukan untuk menaikkan suhu 500\u00a0gr air dari 20 derajad celcius\u00a0menjadi 60 derajad celcius sebesar... (kalor jenis air 1 kkal/kg derajad celcius)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q=m.c.delta t<br>\u00a0 \u00a0=500.1.40<br>\u00a0 \u00a0=20000 kalori<br>\u00a0 \u00a0=20 kkal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 500 gr = 5 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 T1 = 20 C\u00a0  T2 = 60 C<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  c = 1 kkal/kg C <br>Dit Q ?<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Q = mc\u0394T<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Q = 5 kg . 1 . (60-20)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5. 1 . 40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200 kalori = 20 kakal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buaya-sering-mengangakan-mulutnya-dalam-waktu-yang-lamamengapa-h-284",
            "question": "Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama.mengapa hal itu dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk melepaskan panas di tubuh nya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mengurangi panas tubuhnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-massanya-sama-masing-masing-bergerak-dengan-ke-185",
            "question": "Dua mobil A dan B massanya sama, masing masing bergerak dengan kecepatan 2 m/s dan 4m/s. hitung perbandingan energi kinetik mobil a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EKa=1/2 ( m\u00d7v\u00b2)<br>EKb = 1/2 (m\u00d7v\u00b2<br><br>EKa/EKb = 1/2\u00d7 2\u00b2 / 1/2\u00d74\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 : 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 : 4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-kalor-gimana-sih-446",
            "question": "Cara menghitung kalor gimana sih *:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kaloperubahan suhu\u00a0<br>Q=m.c.\u0394t<br>q=H.\u0394t<br>h= m.c<br>kaloperubahan wujud q =M.L",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q= M\u00b7C\u00b7\u0394T<br>Q<strong></strong>= BANYAK NYA KALOR YANG DIPERLUKAN<br>M= MASSA ZAT<br>C= KALOR JENIS ZAT<br>\u0394T= KENAIKAN SUHU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengukuran-berat-dipermukaan-bumi-menunjukkan-98-n-jika-pe-826",
            "question": "Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika</strong></em></u><br><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP</strong></em></u><br><u><em><strong>Bab : Percepatan dan Kecepatan\u00a0</strong></em></u><br><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :</strong></em></u><br><span>Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :</strong></em></u><br></span><u><em><strong>DiKetahui : </strong></em></u><br>w bumi = 9,8 Newton<br>g bumi = 9,8 N/kg<br>g bulan = 1,6 N/Kg<br><br><u><em><strong>DiTanya : </strong></em></u><br>w bulan =...?<br><br><u><em><strong>DiJawab :</strong></em></u><br>Sebelum mencari w bulan. Kita harus mencari m\u00a0<br><u><em><strong>Rumus mencari m\u00a0</strong></em></u><br>Yaitu :<br>m = w bumi : g bumi<br>m = 98 N :\u00a09,8<br>m = 10 kg<br><br><u><em><strong>Rumus mencari w di bulan</strong></em></u><br>Yaitu :<br>w bulan\u00a0= m\u00a0\u00d7 g bulan<br>w bulan = 10 \u00d71,6<br>w bulan = 16 Newton<strong><br></strong><u><em><strong>Jadi, berat benda tersebut ketika di bulan adalah 16 Newton.</strong></em></u><br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}